香港個D所謂室內設計師,同外國室內設計師真係差九條街

唔係話鬼佬野就好
香港個D所謂室內設計師,將1000尺屋整到500呎屋咁
外國設計師,將250尺屋整到500呎屋咁
唔講咁多
先上香港室內設計師既杰作

首先乜都唔講
200萬裝修費,設計師自己收20萬
自稱13年經驗,都可以整到咁垃圾

呢個門口無得頂,想扮日本玄關
但上一級又落一級
岩晒而家無得去GYM房上上落落當做GYM

經典之作,無啦啦整個沙磚牆BLOCK撚住個無敵靈山景
極致黑白STYLE無啦啦整個沙磚牆,完全唔知做乜撚

整左個自稱假天窗,即係燈槽

下面繼續

幅牆真係睇到眼火爆

自稱日式設計浴室
我諗係跟日本既醫院廁所黎設計

香港設計左抄右抄炒埋一齊一鑊屎咁

同意
真係差好遠

首先又無啦啦整幅牆擋住個靈山景
間房唔係大又要床擺中間扮三面落床
但中間根本窄到落唔到床
兩夫婦落床要向左走向右走
住多兩年應該可以離婚

最大鑊都係個濕鳩牆同玄關個一級，完全冇作用，純粹阻鳩住晒

最撚鍾意就係放個濕鳩水晶燈扮豪華
之後車一堆黑白黑白扮到好前衞

最後唔知做乜整個旋轉門
我都唔知可以講乜好,想扮忍者?

呢個差姐
未見過咁浪費位既設計

唔知wor, 我覺得還好...
每個人感覺都唔同.

咩都可以忍
廳同房成大個景
佢咁撚樣"姐"住想點?

開電視有另一套片好似叫空間大改造
好睇好多，個個星期都追
人地d 設計師，真係個個case 都有獨特之處
睇得出唔同設計師有唔同個人風格，設計人性化之餘仲好同心，睇到嘩嘩聲之餘仲好治癒

香港果d ...
分別既只係有錢既用靚d 料，冇錢既用cheap 料
間間都一撚樣咁濟

放喺大窗幅沙磚牆真心要講屌那媽仲乜鳩

假天窗個concept就差唔曬
日本直情有出專用嘅product

但係你唔用猶自可
仲乜淨係用白燈燈箱咁hea
有顏色LED光管出去買料都買到啦

黑白灰=摩登 型格 minimal
一係日系

好勒,到上鬼佬設計師
只係二百五十尺

設計師毒撚鬼佬

首先佢有做功課,CHECK過邊D 係STRUCTURAL ELEMENT
加大左D窗

一眼睇晒,廚房廁所門口位,係細但至少舒服

轉角位做LIVING ROOM,簡單食飯位無特別
但窗真係好大日頭可以完全唔開燈

一塊玻璃分隔LIVING ROOM同BEDROOM
簡單舒服

下面繼續

之前想講但唔敢...係美國做緊interior design, 我諗個客都係原因
你知香港d客架啦....

真係有500呎變250呎嘅感覺
搞咁多屎忽花，住落又唔舒服又麻煩
間屋又公屋砂磚又靈堂咁

嗰幅閪牆成個墓碑咁，天才

佢喺美國讀archi架
好似係

就咁隔mon睇都好唔舒服，覺得風水會有嚴重問題

其實空間大改造都出過事
係你唔知啫

空間改造王！個個星期日都追

mini毛到一個位我覺得啲設計師係搵籍口做少啲野又話係潮流囉

分享下呀

沙磚其實好難打理，越掃就越甩沙，唔攪佢一樣會甩粉，又髹唔到油，做office 都仲ok , 做住宅真係好麻煩

樓主住邊，噚日喺膠拿大睇到個集，二球裝修加設計費

利害，一間用黎住既屋可以做到醫院同office既感覺。但完全無住家感覺

香港只有無料先會上節目，然後你就一碌鳩打一船人

講明因為細所以要FLEXIBILITY
比你傢私轉位FIT日常生活需要

好撚多位比你擺衫,男人一定夠晒
但塊鏡個人覺得應該遮一遮唔好對床

儲物空間都好充足
將D位改盡做儲物空間

一個好細既廁所,但簡單得黎又夠用
最重要係乾濕分離

有洗衣機
不過維修應該好麻煩

屌你老母 果個沙磚牆拎黎玩四子棋?

我未係香港做過，淨係睇post聽講過咋
不過香港有個one plus partnership成日拎獎，係美國interior design雜誌成日見到
D野好誇張，雖然唔係我杯茶
不過係有個性，就算係佢地其他design但一見到就知係佢地出品果種

個主人房設計得太無安全感，兩個入口，床對面中間封，漏兩邊光，俾我實瞓得唔好

得個主人房廁所最正常，不過無咩介紹，可能因為無咩刻意改動

終於有人講
頂唔撚順依家個個話自己咩風咩風設計
其實咪又係地台床 c字櫃
仲要好似越多櫃越勁咁屌

好似入撚左OUTLAST咁撚樣

more

有一集將個浴缸放係床隔離
之後就停播左
其實都有伏野,不過香港一定多好多

等陣又有人入嚟話你踩港撚 唔支持本地設計師

睇日本空間改造王啲設計師都好正

香港嗰啲真係

Samual黃絲嚟 之前好似仲比藍絲告

香港地始終難發揮

知唔知個外國設計師係邊間studio架

咁都收廿萬，啲錢又幾好賺呃

之後就停播左

最有喜感係個個設計師都有朵
記得有一個係叫 "人同空間既講數佬"

有料就有料，無料就無料
就好似食店，就算係黃但又唔好食，好難叫人返轉頭食返

PMDL Architecture + Design

我都係睇YOUTUBE簡介

最大緊分別係香港設計師唔會諗用家點用，淨係識放d其他國家既設計入去就算

條鬼佬唔會話係用咩風格，總之話你點樣住得舒服同冇咁迫

又唔好咁講

依個好撚正 係床用梯上 實用性有少少問題
萬一手腳受傷/老左唔知點算

唔止啦j2個個咩窩都一堆 仲賺到上埋車

成千尺大屋擺公屋沙磚

個沙磚牆真係攞撚命

真
呢啲嘢呃唔到人

張床密封咁濟好似好焗促

睇日本空間改造王feel到人地有幾有心設計
香港個d

依個同你post個位鬼佬都係細單位

不過依個品味靚好多
用色好靚

個沙磚牆有冇風水作用

200萬扔撚左去咸水海冇咁嬲
間屋本來房聽有個山景可以睇下
整幅閪牆想點
感覺好壓迫
反而影番未裝修之前舒服好多

真正。屌到條女飛天
騎都騎唔撚到，頂天花板

成個feel好不安
日日住係啲咁既屋，一係就好大壓力，一係就會成日凝住會撞鬼

痴撚線

香港有時間比你諗點設計咩?
身為客既你，你又比幾多時間個設計師諗先?

唔怪得香港啲屋咁鬼細

咁有冇外國果啲睇下先

窗個邊好似唔貼實牆

lm

下，我直頭覺得似靈堂

成間精神病院咁

用個比人屌既設計同外國節目比

拉

細單位係咁依個土地問題來
香港係得幾個選擇
一係一張大床放地 冇左個廰
一係機關床盤上升落
一係起閣樓

望到砂磚牆已經打咗突乜搞啲咁嘅野呀 到時甩啲粉岀黎一日掃一次啦
個玄關又係戇鳩

套嘢十年前都先進過香港

個鬼佬間屋係香港架

不過講真
香港屋咁細可以點設計

無時間設計但有時間諗沙磚牆

空間改造王啲人係癲在同時係設計師同建築師，啲設計自己落手落腳做埋出嚟嗰下好嘢

請睇鬼佬間屋

係正中間整幅牆，同上面有巴打講張床要2公婆左右分開落，住2年可以離婚做到首尾呼應。可以用幅牆隔住對方。

香港都有唔少裝修佬設計師
同時勁多讀建築畢業之後搵唔到工轉做室內設計

睇到個門口升一級再落返級
我以為地鐵站防雨水design

好似去左木屋區咁 以前d木屋又係擔梯上樓

２００萬屌佢老母整堆咁既垃圾出黎

間屋屋主係佢老豆？

仲要係街邊執返黎我真係屌佢老母 全新裝修但唔知幾多手嘅砂磚牆

上得香港嘅電視節目，都係自稱設計師嘅裝修佬。
依行係唔似得architect 有考牌制度，
狗屎垃圾都叫自己設計師。
做過有間自稱設計公司，其實未又係ive仔自稱設計師老豆俾錢開既裝修公司，又柒又食水深
就係依d垃圾裝修佬搞臭全行個朵

Tiffany Law
2 個月前
咁大間屋比你搞到咁大壓迫感，成個靚山景用個沙磚遮住哂，仲咁自豪話似公屋，係咪有病，200萬比你搞到醫院咁，有錢人嘅錢係咪咁易賺呀。最慘係每次主持都要話鐘意你班濕9設計師嘅垃圾設計，真係難為哂

真係好有「創意」先會諗到

都係左copy右copy既姐
講真，你自己係香港人又係客，你會比幾多時間個設計師幫你諗先?
大部份香港人一收到樓就想3個月搞完入去住，但你又唔知其實真係應該用幾多時間先啱，一味得個屌字

Tiffany Law
2 個月前
咁大間屋比你搞到咁大壓迫感，成個靚山景用個沙磚遮住哂，仲咁自豪話似公屋，係咪有病，200萬比你搞到醫院咁，有錢人嘅錢係咪咁易賺呀。最慘係每次主持都要話鐘意你班濕9設計師嘅垃圾設計，真係難為哂

99

Frank Wan
Frank Wan
1 個月前
全屋素白，有點似殮房或停屍間，而對正門口的那塊沙磚牆，灰灰黯黯，十足一塊骨灰龕的牆壁，一格格的，好似存放死者的骨灰龕！！！！真係大吉利是囉！！！200萬未計設計費俾啲咁嘅野人？？？？仲要棟排骨灰龕喺度，擋住個大露台景觀！！！！個客唔係傻，就係白痴㗎喇！！！！

3

garry527
garry527
1 個月前
公道啲講句，似乎係個屋主要求多D。 個佈局floor plan 其實唔錯

2

Wing Kwok
Wing Kwok
1 個月前
遮哂啲靚景係咩玩法？個沙磚牆好肉酸，真係大間屋變細哂仲要成間醫院咁，黐線！

2

Samantha Cheng
Samantha Cheng
1 個月前
8:30 開始個主持人都反映佢唔中意間屋

3

tk c
tk c
4 週前
成個靚山景用個沙磚遮住哂 <---講得好好 其實話唔想咁開楊 點解買塊屏風檔? 起碼可以拎走先

1

Wing Kwok
Wing Kwok
4 週前
@tk c 咪係，或者整窗簾都得啦！

你應該攞個正常既香港人設計既先有得比較
有一排成日睇裝修片 其實有好多都唔錯㗎

間房同佢咁上下多佢個窗台位，中間擺床咁多年都係習慣左右落

佢咁整幅牆搞到好壓迫，入面落床根本唔方便

外國設計師有冇考牌制度？

香港interior design 唔洗archi 牌
搵人設計都搵個建築師搞啦
個鬼佬應該係architect先識改structure 知邊啲拆得

利申讀呢科

但講真，咁細單位仲分飯廳客廳 有少少多餘
第一 香港人未必會叫咁多人上屋企
第二 而家好多茶几設計好正，可以打開做埋飯台
第三 睇條友都係一人住，長時間擺張普通飯台 for多人用，其實好哂位

不撚如個節目唔好叫

香港奇則

叫香港奇人設計師啦

間屋唔撚係自己都睇撚到眼火爆

其實佢咁大改法
分分鐘郁到主力牆
同埋而家咁拆牆法應該要入積

呢d 節目出街唔怕俾人出信?

造價兩球1000呎(室內墳場)

拎黎招呼FD

分分鐘一個唔識設計嘅正常人自己上網參考俾多小小時間心機落去都整得好過呢條白癡仔換着係我上到樓見到咁嘅嘢真係即刻打開窗攬住舊砂磚跳樓算

依個就係個客個要求啦
大把人為左要個廰
整埋d濕鳩機關床
我諗個d人玩半年 應該就會長放張床落來唔收返

真係痴撚線，成間屋白到咁，仲要一盞黃燈都無，加埋個露山景拍鬼片一流

佢個開放式廚房 吧枱已經有櫈，夠佢自己用
想招呼人客，咪用可以打開既茶几
咁佢個飯廳就可以用黎做睡房 or 放返張床落黎
做地台床，增加儲物空間

做緊裝修佬
個客找個設計師
設計啲櫃全部上到天花板
我爬梯上去整都驚驚地

香港設計師完全唔會諗個屋主點用到

仲喺農曆七月沙磚骨灰龕位招呼曬啲"朋友"上黎
唔知間野既屋主會點諗

d景全部中間擋住晒做乜鳩

呢個系列嘅都幾好，個個設計都係令人感到自在、舒服

好似住緊係精神病院
千呎大屋+200萬表演浪費嘅藝術

香港好多所謂既專業都係唔入流
同一樣野外國要讀好多書又考牌先做到
香港就是是但但 一係就收到勁撚貴先有正常水準
室內設計 髮型師 IT 老師等等
有朋友係外國做依D
一問個入職要求就知點解同香港既分別咁大

香港地 你設計咩人工 人地咩人工？ 根本設計係香港狗都不如 收咩人工咪比咩貨你lo

張床對撚住個電視，
幅射有幾撚大到底佢知唔撚知

睡房無論你信唔信風水都好，
根本如果有得揀既唔撚應該放任何電子產品

呢條咁既友都叫設計師
收人２球

咁如果真係日本設計師
設計到好人性化又靚
人地收８球都唔撚過分

不過間屋係人地
人地都未撚話似醫院

我地咁撚多事把撚咩

要埋枱傾
香港大部分幾百尺屋
畫張sub 9 2d cad去present要幾多時間
我敢講香港人絕大部分基本要求其實好簡單，用料另計
嘥少d時間擺鏡擺沙磚牆諗d實際野好過

其實一般，成間酒店房咁

好多都係咁做，唔頂到上去 會封塵
你做左幾多年了？

就咁睇我會㨂機關床，一來唔洗爬上爬落，一陣訓到矇矇矓矓想去飲落水都驚差錯腳。二來咁整訓嗰時同下面空間都好局促。機關床升到最頂下面應該無而家咁低。放落黎訓起碼有正常空間感，當然枱櫈要朝行晚拆。

三個選擇都大把人簡
係睇自己鐘意咩design
冇分對錯

之前勁多整個d地台床 有連登仔開poSt屌人on9
其實實用性唔大 好麻煩之類
個post又係屌香港設計師淨係識設計好多儲物空間
話班設計師以為儲物空間多=識設計

呢個假天窗幾正

遮。。

最緊要，實用

起碼有陽光好睇先

我相信呢間屋係畀有錢人渡假/開p/二奶偷情用

香港設計師?食屎啦

歐洲有ECIA協會，要你讀佢認可嘅degree同注冊先可以叫做interior designer
美國，馬來西亞同菲律賓要考牌

會唔會係調返轉 你有咩貨咪俾翻咩人工你囉呢個20萬都俾多咗啦

明明間屋個view咁好，size又大，整到咁

仲夠膽話自己擅長空間規劃
屌你 擅長大屋變細屋？
成千尺 搞到咁撚焗速

我個人最唔想整係機關床
如果ot/去飲酒/玩到夜一夜
返到屋企要開床真係想死

香港個條友收廿萬設計費
再加過河濕腳

this

真 有咩意外死哂人都有位放骨灰

作為一個裝修判頭員工+演員，好多時當個designer話日式咪日式囉。
仲要一入到屋: 嘩好撚日式喎! 嘩好撚似去撚咗日本咁喎dllm!
做戲做全套嘛

心諗: 又無土間，又無和室，廁所沖涼房又冇分開，做2幅條條屏風叫日式? 日你老味

其實我到而家都唔明，點解地台床會係日式

正確，仲要香港大部分屋苑個則 都一撚樣，係村屋，別墅先多少少變化
主要都係改下色調，睇個客有咩特別要求再細改少少

好撚on9 成千呎私樓
用二手公屋沙磚

你都知得幾百呎啊?咁講乜春design
重有如果個個客都好似你咁咪得，淨係濕鳩2d cad講幾下就得
絕大部份既香港人都係想有特色，間屋細但又要搞花巧野

但當然，香港都有濕鳩designer，呢樣野唔會否認

夜晚自己一個去都幾驚

香港果D為左嘩眾取寵同俾設計師自HIGH
做埋D多鳩餘嘅野

但我飲到企唔穩，仲要爬條長命級，而且有時札醒無為意真係會撞天花板喎。

二手？三，四手都唔岀奇啦
周街執翻黎 精液鼻屎啖咩都癡過上去

我冇話佢地差喎，我有project都係用佢地做concept

不話我自己鍾意tadao ando
Residential d咪kelly hoppen果種

但有時d空間使用，普通人係唔會諗到設計師咁仔細
睇就易，做就難

不了 我6ft2高 捐都捐唔入去 個床位坐都坐唔到同訓籠屋有咩分別

有料唔會上呢d節目，你諗下佢呢d節目係比咩人睇先其實香港都有好多有料設計師，好似André Fu咁，不過你唔會搵佢幫你屋企做design，除非你好有錢或者住豪宅

個問題唔係沙磚到
係用得戇尻
為用而用仲要阻撚住個窗

所以冇完美 三個方案就係睇個客自己簡
細單位就係咁

有得簡當然係正正經經有一間正常房既size 玩三邊落地啦

小弟見識少，仲乜鳩 係咩中文黎？

Never too small好睇

白色細牆身中間放舊灰色既砂磚 一望經而成間屋細左重要擋隻大窗

個channal幾正
明明呎數同我住緊嘅差唔多
但係睇上去大成倍

不過香港啲樓係幾難整到個窗咁大

又唔好講到佢個design坐係身會撞頭
正常都有2米 依家細單位好多都高樓底 預你整閣樓

因為佢間屋可能真係高你間屋成倍

香港點夠日本玩呀
除咗橫樑地基 同你將三層高打爛晒佢再起過
包埋人工 運輸 手工傢俬都係六十幾萬港紙

諗起之前cable條n年前訪問
好似又係成千尺
三個女一間房

勁鍾意睇nevertoosmall呢個channel
subscribe咗好一段時間

業主一入到去會唔會以為啲裝修廢料未搬走

咁你6ft2 人地就唔會咁幫你design啦

其實香港都有勁嘅interior designer
只係好少人會咁dum本落去整靚間屋

人地做開hotel點會做你個幾百尺

個post我開

人地個樓底望落似有五米高

唔緊要啦 住嗰個都唔介意

玄關想扮日式
但玄關既重點係室外同室內既交接位
係個個位要除鞋然後行高一級著拖鞋
分隔室內外同隔塵
呢個設計師得其形不得其實

呢啲先係香港嗰陣設計，雖然係鬼佬 半亞洲人做
樓主pin this

你揾NEVER TOO SMALL 嚟比較好唔公平
人地勁咁撚多

搵設計師真係好多伏
唔好話搞咩風格先，好多時唔實用仲搞風格，間屋唔唔係大。

其實咁住好撚攰

但正常男人都應該接近6ft 佢個dining 區真係有d矮 我覺得起碼要拉番高 10cm

入過去睇過，d detail真係會嘩嘩聲

本身個景勁開揚
淨個柒到仆街嘅屏風做乜鳩
垃撚圾成間屋都冇嗰樣淨嗰樣
整完柒撚到仆街

我覺得呢間主要係勁在個窗
但其實一般私樓打通唔到做大窗
不過鬼佬design屌打香港啲垃圾係事實
有啲裝修公司而家直頭搵啲i大畢業樣嘅mk仔mk妹嚟做designer
btw, 又唔好淨係屌designer, 個客都應該on99

根本係香港啲客好多都冇錢又多要求 搞到做埋啲垃圾

香港本身都出唔少大brand steve leung,ab concept個啲

其實係香港人唔肯出錢/冇錢比先搞到住垃圾房

每日都要將的野推黎推去
睇片就覺得好正 , 用盡所有空間
但住起上黎日日咁反張床落黎都覺得煩

間屋佢自己屋企黎

玄關 沙磚牆 主人房電視牆玩9死個屋主
全部為左擋撚住自己生活而存在

屌 我個post個段香港設計師都係never too small
依個post既巴打都係屌多過正評

段片我都係係連登其他post見到
當時明明成個post都贊個design

所以designer真係搵狗做 基本上唔會有完美
實有人屌你design on9

睇日本空間大改造仲好

成間屋d靚景都傘撚晒
間屋間到似400呎，主人房本身大，又特登整幾條走廊
個廳本身夠大，又比佢斬開左都唔知想點

香港平均男性身高得173

個班mk讀都無讀過art history,
問佢睇咩architect 又講唔出口，
剩係識講日式和風

仲要係老闆

私樓入面整公屋野

真...雖然有好多人係讀唔成書走去讀design
但有人真係有興趣有天份做design而讀design，如果話香港設計師係垃圾對佢地好唔公平

成日聽到香港design friend講 （平面好室內好）d香港客都係閪

香港我識 做開師奶都可以變左室內設計師
拎本室內設計書左抄右抄就攪惦.

同埋真係慘在d客係唔覺得有問題

如果你下面係櫃都情有可原，但佢好多吊櫃
樓底又高，裝咗假天花都仲高過你一般屋企
企上摺櫈都攞唔到裏面啲嘢

S: 20歲從美國回流香港後，我輾轉進入了建築師事務所、發展商則樓、知名室內設計公司工作，也當過私人助理去管理物業。後來在機緣巧合下陸續接到一些室內設計的工作，後來在2010年覺得時機成熟時就成立 in Him’s Interior Design。

abc來

呢個真個好戇鳩 懶有格調咁 咁樣裝修法咁洗乜買間屋係可以望景姐

其實無咁平
我睇日本D雜誌係埋單唔會咁平
唔知係咪電視繳請建築師，定係唔賺錢定點，定係有資助

其實係啲客都有問題
你諗吓喺香港
十間裝修九間都話要求儲物空間
使撚設計咩 成屋都係櫃就話設計咗

真 有friend做室內設計 成日同我分享啲鳩客
本身個圖畫得好好地個客無啦啦要紫色主題
全紫色 個櫃同床都要曬同一種紫色
係阿婆底褲紫
出到黎個效果醜到打突 個客好撚滿意
話唔定啲條片入邊啲窗都係咁黎

香港空間細 , 但儲物需求又大
唔做埋儲物用黎做乜?

間屋細到咁係似房架啦

屌女一定係床咩，人地對住個山屌都仲得

真 張床褥下面又唔知用幾多個櫃砌埋一齊
根本佢哋所謂嘅設計 乜北歐風就係用勁多櫃堆埋一齊

唔係行內人點識Andre Fu
其實一般人接觸同香港電視播
都係住家為主既設計師 仲要好多R宣傳 冇咩料
老實講香港屋發揮空間真係好有限 仲要就個客

其實室內設計唔係淨係得屋企
商場 高級餐廳 酒店 都係室內設計黎
除左屌啲上電視節目既所謂設計師
看多啲電視以外既野啦 上網都大把啦

但樓主條片個設計真係得啖笑

one plus 睇落去又真係幾型棍

哈哈，希望佢唔會撞到啦，我係睇片覺得真係會撞唧。其實我妹屋企係有整閣樓，但只係比小朋友訓，我試過真係覺得大人訓有籠屋feel.

好撚似啲公廁出面嗰啲

其實都唔一定要封死晒個床位，改做活門/廉，可封可開放仲好

其實點先做到呢種擺咗嘢
但又幾靚嘅屋

其實又唔洗講到history咁高深
基本要識既color theory發現好多都無
好多設計都違反晒color harmony既原則

其實要做到個好design出黎
除左designer 本身要有功力有taste
仲要個客都有taste

有時唔係designer諗唔到 , 係個客接收唔到的好野
同埋要有錢囉
有時諗完一大輪最後無budget 咪又係左cut右cut

淨係睇到第一個位已經on9
玄關上一級就好撚日式？
係咪睇得多叮噹？
仲要落番一級就更on9

呢個舒服D

整蠱專家d 機關屋咁

呢啲咪就係香港既所謂既設計師
總之就係要多櫃
有咁大得咁大
要放到好多嘢
咁我洗找你設計？

最慘啲客又buy
設計師講一句好過裝修佬講十句

其實片入面呢間無咩design可言
最主要襯下傢俬 然後的野擺得乾乾淨淨

「同時勁多讀建築畢業之後搵唔到工轉做室內設計」
唔好鳩噏啦大佬archi graduate難搵工？根本請唔切人

利申則師

痴根大佬間屋人地嫁 唔係你嫁
Designer對間屋一頭半個月 監工裝修1年內 乜都好啦
人地可能住一世 人地比錢 梗係人地話事啦
你估仲係讀書 交design 功課

老實講 係design睇落幾型
但長住應該會後悔

依d機關野我成日都覺得好on9
日日玩來玩去 好快就覺得煩

我自己覺得art history 係好基本對美感嘅知識
要reference 返都有得攞返出黎同理解人地點解要噤做

佢用左最穩定既兩種元素，木材同埋白色
我屋企除左個廁所之外都係咁上下既色
啲雜物搵IKEA／無印箱收好晒其實就差唔多效果

不過人地用啲布藝同擺設有taste好多
我控制唔到我間房以外既布藝

taste 係要培養，華人傳統重實用。由細到大見住啲組合櫃，碌架床，儲物箱，到你自己決定自己間屋點整又點會整得靚。

條戇鳩最新又有一集
拆晒人哋全屋啲牆
用櫃嚟間牆

搵佢設計嗰啲都唔知係咪戇鳩

我地幾勁都無用
個客一句 我唔中意呢d
即刻收皮

都係 但簡簡單單嘅真日式feel反而最靚

其實設計師做設計唔係要多櫃喎
係個客有幾多儲物要求
如果佢儲物要求真係咁多的時候 , 係有限空間下,
你要如何解決佢儲物要求?
如果你解決唔到佢既要求 , 咁真係搵你設計做咩?

設計師唔係萬能 , 空間再點規劃得好都改唔到物理上既限制
你唔係外國樓下下都千幾兩千尺 有好多空間留白

av. 場所

of course佢話事
咪跟住佢要求做個紫色主題咯
係外人眼中好醜怪嘅嘢 佢自己好收貨好鍾意
唔明你想表達咩
如果裝修得醜唔笑得 咁你點解要click入黎

我幾鍾意依間屋設計感覺好舒服

同意樓主 好多年前讀書已經發覺呢樣野
我諗主要問題係大部分interior designer都唔係architecture major出身 冇接受過正統對空間設計既教育 一味淨係識跟風同用啲懶商高級傢俬同物料就叫design左

呢的節目諗尾總價目係會見到冇計設計費落去，應該係節目包咗，順便賣吓設計師廣告

屌 好恐怖 精神病院
同埋個感覺好冷

條友應該好憎有錢佬
次次做親大屋都搞到好似得幾百尺咁
又唔Grand
黑白灰都整到咁柒
點解仲有人搵佢

呢種心態咪就係搞到香港藝術設計死晒囉
一味取悅個客而唔係溝通點樣去做好件事
所以先成街千篇一律既設計，設計師完全無晒自己個人風格

不過香港閪又無taste既客多係真既，特別係啲廢中廢老

隻色好靚

佢算係頭一兩個將變型屋玩得咁盡既設計師
算有份開先河 佢靠呢間變型屋起家
之後好多大項目搵佢公司做
鬼佬講起變型屋都提佢呢個case

佢廁所幅畫

最尾嗰句笑死我

咁我可以答你個客無呢個需求
只係設計師話好多人整就跟
仲整左唔少display櫃
問佢打算放咩出來俾親朋戚友睇又完全up唔出
成隻水魚咁

仲咩

一般人就會睇到變型屋麻煩
佢就睇到市場需要 做左第一人
老實講佢一年都唔知住呢到幾多晚

其實香港都有有料設計師
夠細奇則呢個節目擺明係搵騎呢野
當笑話睇一流

用嚟響朵啫
唔係真係畀人住

呢個唔平 天花高度要預唔少
但實物係好似天然光

所以應該算藝術家多過設計師
間房拎來睇 唔係用來住

呢個真係似
樓主條片嗰個唔知做乜

如果唔係個客要求
咁只係個設計師廢 是旦搵的野填滿間屋

行家喎

仲要唔係平
好難先會用到

諗起black mirror
個人生變到好假

其實講都尾
都係百貨應百客
咁既設計有人buy
因為客人的品味都是如此

當你見街鋪做裝修都會話自己係室內設計師
做裝修送埋免費設計就知室內設計師個名用到好濫 質素好參痴

其實無事無幹整個天窗係屋企做乜
成日覺得好柒 呃自己

據聞日本係design連工程一齊讀

其實第一間屋嘅設計師本人就係屋主
佢只係放哂自己嘅喜好入去 唔洗就返個客嘅要求
真係吹佢唔漲嘅
佢其他設計大部分都正正常常 有啲仲幾好添

諗起有個post講過
香港地 正行當偏門 偏門當正行
混水摸魚既都見慣不怪
黨鐵紅磡站沙中綫 結構有問題都照去
攞正牌既專業工程 建築公司都咁玩

冇牌照制度既設計師真係有心都比人玩臭
真係「只要有心 人人都係設計師」

千機變套戲入面有同一埲牆 好似係係教堂入面
啱啱一望到張圖心諗jm9

其實佢以前的野幾好
但覺得佢最近的作品質素差左

我上年睇，灣仔有間店賣：廿幾萬⋯⋯ 我真心呆左

整到咁大約幾多錢

係囉 我係fb碌有啲新樓裝修廣告ok架喎

我都覺以前成日J佢啲作品

香港做design 慘過狗
年年一堆睇YouTube 學下PS 就話自己係designer
劣幣驅逐良幣，點會有人有心做
利申：design dog

睇得出佢好滿意
想做另樹一格既設計，冇咁既才華就係冇
佢係連一d簡單既審美眼光都冇
格硬做所謂日式玄關，搞到不論不類，都好意思話自己專業
咁都可以生存到13年，係好彩定係市場真係有咁多客咁bad taste

所以搵一個好既designer 好重要

一個好既設計師
會識得點利用你既budget 做最好既效果
係要比多舊設計費
但出黎效果遠俾求其搵條友裝修出黎效果好

成日睇到啲片 心諗俾咁多錢整間咁既野出黎
仲唔係平 浪費曬啲錢

好on9
個玄關上一級落一級，你擺明想你的朋友一入黎kick 9 你的fd

鞋櫃頂個沙磚似舊式公屋排廢氣個的通風口

一個電視牆、一個沙磚牆，兩個一嘢block曬全屋對外個view

道旋轉門重要差的頂到個主持

最好笑都係個三變落床點解唔打橫擺，再設計個外面放電視嘅櫃

整體黎講太多牆，望落似迷宮，又多機關，感覺好逼

好撚柒喎
白璽璽到光管咁夾硬話黑白型格調

玄關係升高嘅咩

咁你又太離地，大部分香港家庭主人房都有電視，如你所講嘅係真，咁醫院應該爆鳩硬

呢個唔錯，有個錯覺以為係屋

其實設計係因人而異嘅，人哋舒服鍾意，我哋未必啱。不過樓主嗰個本地Case Study真係唔識欣賞

日本個set
8定15萬 hkd
利申，見過

呢個節目我成日睇唔洗一百萬港幣好似起新屋一樣

我都正想講似酒店，不過我幾鐘意幾decent

我睇咗就快二百集都睇到有柒嘅設計，不過整體都係以人為本

其實佢冇錯
日本啲浴缸係咁嘅樣

不過係50年前

套野叫空間改造王, 星期日9:30pm
講點樣設計過日本d 舊屋，超正。
香港個d?

香港咁多好嘅case你唔搵
係都要搵個差嘅踩低香港人

其實佢個「樹屋牀」睇落幾舒服呀，下面又多個空間用。話就話佢似一個人住，好少要用盡張食飯枱。

但其實我自己屋企，都係攞食飯枱當書枱做嘢，食飯先收埋啲嘢拖枱開飯

屌，唔係全白就係minimalism嫁
好心啲設計師睇下人點配色，同埋燈光點做啦
全白+白燈同office有咩分別呀

大趟門真係好on9

唔想有油煙就可以遮廚門 想私隱可以遮走廊
咁有客嚟想得隱啲又想遮油煙呢

宜條友兩個設計都係哂錢

佢自己設計自己住，理得人姐

感覺唔到

香港樓改窗好似要管理處批，不過通常都唔改窗型，因為會影響成棟樓嘅外觀

就咁睇份積都知邊啲係主力牆
不過一般人廢事咁大陣象搭棚拆晒啲窗改一幅過（一般窗口位都唔係主力牆）

係 邊個話一定要喺床

係⋯我哋《牆紙》啲設計師成日話
好多時其實好地地嘅設計
就係因為個客唔識冇美感
堅持要跟自己意思改到不倫不類

咁始終佢係比錢買service
最緊要都係佢嗰刻滿意同收貨啫⋯⋯
真係為興趣咪留返做文宣囉

都唔止浪費200萬 成間屋俾佢浪費埋 咁撚好嘅景花式遮撚住

Lm

呢個假天窗盞燈係靚嘅
但價格超貴

個玄關真係jm9 見到都笑出聲
不過間屋真係見到都覺得好唔舒服

同意有樓上巴提過佢以前有D設計好得，特別係佢大部分作品都全拆，重新劃過floor plan, 老實講：邨型700呎以下嘅單位，一房／兩房/三房例牌則，點改？除非真係拆晒做先叫做有設計，否則只係叫designer 幫你畫/做傢俬砌屋。搵佢design 一D舊樓唐樓面積大兼樓底夠高可以全扑嘅可能發揮好少少

事實佢近年大跌watt, 我本來都搵過佢，但係quote完價我唔夠錢做

返而覺得佢就係衰係揀傢俬同家品點綴，梳化餐枱櫈我個人絕不接受⋯⋯ 仲有佢嘅設計只for影相，不太實際生活化

香港人bad taste是常識吧

colorliving有賣

其實唔全拆都可以好多野玩
唔同物料配搭、傢俬設計都可以玩好耐
唔同scale既則都有唔同做法

拆牆最主要係令個空間更實用 更乎合用家要求
有時做project有啲牆身可以保留都會保留
唔係為拆而拆

我諗佢裝修偏貴
好似係佢用開個判頭係現場做櫃 咁現場做貴啲係正常
設計費就好難衡量 所以唔講

有時我都認同佢揀某啲傢俬好核突

可唔可以唔好一竹篙打一船人
你要屌柒個設計師你咪開名屌佢囉
可唔可以唔好下下都話 香港啲設計師唔掂 外國啲設計師好 咁其實係呃殺緊好多人 自問好多地方工作過 唔係話保護主義 但我未見過一個咁睇唔起自己人既地方

其實好多香港好多好設計師 出去國際做有名studio既大有人在 唔比外國designer差

老實佢呢個格局唔知係咪因為做好多櫃可以賺好多錢？ （好多裝修師傅都係靠整櫃賺錢）（同埋D板用料好平冇質感）

同埋 始終屋企 牆身換隻暖白 燈具傢私唔夠個性顯得空洞 （即係你要擺個博物館嘅格局但係你裏面冇藝術品）
換一換 已經唔同晒

屌你老母，整幅沙磚牆dut係度想係屋企做活塞男？

我估3-40萬
主要係傢俬揀得好 同埋充份利用日光
亦都正正就係第一條片間屋既死因

玄關我都認同除咗自high之外都幾戇居

沙磚其實無咩問題 公屋元素運用得好都可以型
當然我都唔認同拎幅牆擋住個落地窗
不過佢話係個人唔想咁開揚 個人需求咁無咩意見
外觀其實都唔差

主人房個電視牆好似話係原則兩幅牆中間都係牆
床擺位其實都唔預你床尾落牆 兩邊落床所以兩邊都有路可以行返出廳

睇佢個則其實好少牆身 可能佢拍段片影得衰掛
其實個空間 間得唔錯

旋轉門就好明顯佢個人惡趣味

至於似唔似靈堂 精神病院 就真係睇你既taste
不過我覺得段片tune得太白啫
現場唔會用6000k燈啦

可能睇完男親女愛學子華

咁人地成棟咁改 唔可以咁比既

佢有暖光架 如果tune太白 個對比冇咁大
我估佢用左日光色溫 扮陽光 但冇計到人同光源既距離 仲有大量白牆反光🤪🤪🤪🤪🤪
佢呢啲放係外國高樓底 完全冇問題

當然，但都好多因素，戶主要求，錢，住人數，甚至年齡都影響到成個project 可以放到幾多designer嘅原創性入去。
不過，我覺得最大問題嘅係：香港人真係冇taste之餘仲好奇怪，你揾得一個設計師幫手，梗係因為某程度欣賞佢嘅以往作品或者理念及眼光先會合作，偏偏好多人又插太多怪鳩主見，最後designer 焗住妥協（個客比錢大撚晒㗎嘛)，結果出嚟一pat 屎咁三不像

現場做木工一定貴啦，佢D project 好多野拆，改來去水做喉都一大筆，呢啲錢又唔會比人「睇」到用咗，就會比人𨳒條數大，但做出嚟無野睇

最後，佢整呢間野我都想講：真係不撚知所謂⋯⋯

正想咁講, 痴撚線, 日本仲要拆埋樓再起返一間新,
仲要果d傢俬唔單只係勁高人性化, 放係香港應該屌打9成香港傢俬,
(屌你老母, 香港果d乜鳩"自訂傢俬", 9成9都係大陸淘寶有果d,
次次睇親d香港d裝修片話乜鳩訂造地台床/閣樓床, 下面實有留言post一模一樣淘寶款仲要平勁撚多)

但仲平過香港咁多
人地裝修完真係好似間新屋咁, 有時節目有d 2~300呎 連樓梯2層樓,
其實仲細過香港好多樓, 但都可以設計得好好,

相反, 我到而家睇親香港d片, 講"日系/和風/和式",
但全部都係冇日本feel, 10%都冇

我覺得沙磚個格調好怪姐，個人鐘意嘅話，擺鞋櫃頂ok嘅。但你話成幅沙磚牆擺o係到，就算係擺埋牆邊都好怪，一係就cut薄佢。

至於頂住個位呢類都幾嚴重。先講道旋轉門頂住個位呀 跟o係後面個個咪一樣要轉多次，睇死佢住耐左都係長開架啦，即係打直頂住內外的位再講個三邊床，我知唔預床尾落，但佢另外個邊係落完仲要兜路，床尾個位窄得黎個頭會頂住部電視點解張床唔貼另外個邊呢

屋內燈呢的我就冇乜意見，同埋唔鐘意咪換燈，好易搞。如果你係講緊bathroom個到我就唔識啦

係 所以有時出到好design
要天時地利人和
個客有taste 有錢 加埋個環境配合

慶幸做過啲客品味都唔錯

拿 空間規劃上呢
你好明顯見到 佢有分清咩地方要光 咩地方次要
之後個flow 係一個人返屋企食飯訓覺既流程

而嗰位空間規劃做招徠嘅大師 我唔怪佢
不過香港人住閪積住慣左 又要風水 又要細房三邊落床 又中意儲物儲物儲物 又要一件傢俬三個形態
其實都好難怪

Fuck, 圖入面睇倒既全部都你淘返嚟...
佢係用咗20萬裝修 收左180萬design fee下話

冇可比性
香港D積閪 又乜都唔改得
要比用返大城市比
你呢D應該同村屋比

個samuel係屋主？

點解完全唔見香港人整,
唔計條片防震果part, 其實香港係咪都可以整到呢d

做喉 做櫃 換窗 地板 磚 都要錢

Umm 點講呢

佢個flow都係廳->廚->房
其實都好正常啫

採光既話 係無改窗既情況下
我覺得佢個layout係盡咗力
除咗幅沙磚牆 但其實都通窿透光

如果話點解兩者望落好似差好遠
有可能係樓主段片拍嗰陣睇返係陰天
望落無咩陽光咁 加上物料都cool tone
同細屋個warm tone比
咁係細屋個tone會易食啲既 感覺上soft啲

見佢有另一段 感覺會唔會好啲？

睇完先知咩叫 user friendly 同埋保留舊有特色而唔突兀
d設計真係為婆婆著想又唔係一味轉晒做新潮設計

咁似我細個玩嗰種棋

以前有留意過d裝修設計，見親樓主貼個條友既成品裝修費部份都一定勁貴，應該食唔少佣(我估)

屋主其實係佢自己

「今次介紹這個位於沙田湖景花園的單位正是in Him's Interior Design的設計師Samuel Lam為他自己及家人所設計的家。」

就算你係專業recommend佢又點丫
香港人唔夠收納空間會死㗎

可能人地個客個要求就係想有日式玄關同埋要有日式廁所呢
最緊要都係個客like

日本靚浴室唔係用木咩？

價錢任佢吹

係唔係因為人哋係傷殘？所以有咁嘅安排？

垃圾始終係垃圾，免費都唔會搵佢設計啦，浪費間屋

屌你咁撚多板門轉門
唔講仲以為李小龍又同石堅拍緊龍爭虎鬥final fight

我係英國搵咗幾間都係鬼佬做室內設計
激撚死我
最後都係搵反華人做，要咗個澳門人嘅
例子：屌你老母啲鬼佬廁所夠膽死得隻窗仔，唔洗半年成個天花黑撚哂

整得好柒

因為香港人真係除咗返工乜都唔識，越大越覺得自己無用。

修車唔識，裝修唔識，慘到飯都唔識煮。香港生活基本上所有嘢外判，自己都係外判俾人，自己乜都唔識，人哋同你講乜就乜。個腦空嘅，但又多多投訴

基本外國生活技能喺香港係無需要學，搞到個個都好似白痴咁，真心想學返晒基本人類應該要識嘅嘢。

喺香港生活都係全部用錢買時間，省思省錢，搞到到到都差唔多，個個人都差唔多。

試下食屎，你可能覺得好咪。

味

呢啲應該改名唔好叫做室內設計師應該叫做室內收納師 咁都叫設計師

GOOGLE 下洗死咩

一GOOGLE就有好多啦

因為香港人無品味，無見識，唔知乜係好乜係唔好，乜係靚，乜係唔靚。個客收咪好，winwin

都係嗰句啦，有乜人就有乜設計，你個腦係只係諗到咁多就咁多。

連登仔下下以為拎個CAD是但了2野就可以做到
其實佢地根本未見過香港D豪宅 裝修得幾好
點解呀?因為人地地方大 唔趕住入住 大把時間比DESIGNER囉

留明

不過個業主喜歡呢？始終個設計要個客OK！不過承認香港大部分所謂設計師都係左抄右抄扮有料！

天氣乾燥好多
當然唔prefer黑廁啦

依個設計真係用黎做樣嫁渣啵

咁裝修起碼2球 用裝修既錢已經買到多150呎

仲要所有野可以移動，真係比人住，是但壞一樣都死
同埋一定煩到仆街

笑撚死

唔係好明點解香港宜家嘅設計師可以無視哂啲風水格局 就算唔講風水呢間野都裝修得好垃圾 冇啦啦整幅牆擋住個窗狗也不

Concept 野

香港室內設計 可以google 下 Joyce Wong

大家唔使成貼外國link

蘋果棋？

Samuel Lam 係咪專門設計殯儀館 同私家醫院

要睇電視可以整電動電視機架，唔睇果陣摺返向天花，反正佢又做左假天花，電線可以藏上去。
唔睇果陣起碼有返窗外景色，怕睇電視背光可以加返幅牆簾

屌，搞到咁複雜做咩
打橫張床，電視上牆咪得
依家個on9牆根本係廢

Joyce Wang???

乜撚野話廿幾萬買隻假窗

好撚憎呢d要郁黎郁去既傢俬，枱又拉出黎，床又摺入去變梳化果d,呢d裝修完頭一兩個月新屎坑就覺自幾好玩，住耐左就會覺得好撚煩，又唔係慳左好多空間，拉枱出黎既地方，床放落黎既地方，一樣唔可以亂放固定野

Yes
Sor語言輸入

咁岩呢個屎，唔代表香港個個屎

基於佢想面向窗呢個前題
同埋有幅咁既牆仔加埋後面咁近山，感覺會疑神疑鬼，硬係覺得牆後唔知呢埋d咩

因為佢只係係個plan到放家俬
根本就無design過

屌用個architects 同個濕鳩室內設計師比

之前好似話間屋係佢自己
即係起碼唔係特登玩鳩個客先
係條友自己啲taste 奇撚怪

會不會係年資13年，坐左12年？

收廿萬
都幾撚好搵，傻仔先會幫襯

屌，咁吹到2000萬啦不如

遮住個窗做乜勁

卜火。

呢間啲 design 好有 concept
玩 commercial 呀 hospitality 呀嗰啲好正
但 residential 黎講個人又覺得個性太強
住落未必會好舒服

唔係黑廁呀屌
黑廁有規定要有fan
係佢啲鬼佬會幫你做窗唔做抽氣，你明唔明

Con咩cept啫
咁designer係solution provider

如果一個設計無辦法喺人既角度出發
好極都有限

靚係無用
屋企如果唔人性化咁個設計師到底做咗啲咩

柒到...
個大廳唔裝修好過裝

先幾年佢係磚家既設計正常好多架喎

係，所以係正既不過唔合我口味
個人喜歡tone down少少

太有自信 走火入魔

個沙磚係唔係無腦架

同真正武術大師有 但唔出現一樣

唔好成日打算一步登天
有啲問題要累積經驗同科技 先可以解決到
而呢位設計師佢提供咗佢其中一個設計角度比大家去思考 我唔係話呢個係終極答案，但至少提供左一個新既概念

（可能未來 配合埋VR 同 smart home mechanic system 真係可以自動轉mode 呢）

有時每一個作品都有唔同 既 重點
我地知道欣賞咩就夠
Btw靚都係功能🤪🤪🤪🤪

香港designer人工仲低過aco
想有咩質素

原來間屋係佢嘅，第一次見到有人咁玩死自己。雖然可能會話自己開心就得，但有啲嘢真係唔輪到你唔信，呢間屋有形無形都比到好多壓迫感，長時間住會出問題⋯⋯

真係好柒
個景咁好搞到咁

無眼睇

個沙磚

13年撚狗經驗

可能個客既taste 係咁撚怪

我識好多做得都好靚 係樓主個例子真係好撚柒

平時既樓邊到有得俾你改咁多窗
佢單邊長方點同

全屋白，好似醫院

開電視有套空間改造王 人地架仔果啲真係睇到嘩嘩聲
當然要無敵金錢啦 同起果間差唔多

我覺得似showroom

呢個設計師啲嘢真係唔得不切實際
揀啲傢俬又核突
想扮簡約主義但啲黑白色又襯得差
完全唔明點解有人搵

你無聽主持劈頭第一句串9條友咩

呢間屋主要係用來「招呼朋友」所以實用係70分，用來住就唔同講法

不過業主有層閒置ge樓專門招呼朋友，心入面打底都係由9條友亂來

同埋靚就靚 做酒店房就ok 佢都唔駛預儲物位 香港人咁多垃圾 一定放到周圍都係 同埋乜都無 好多時新樓示範單位都靚 但住落就周圍無位放垃圾

有工人怕乜

間屋係個設計師自己㗎
咪就係個設計師自己bad taste 囉

無風格先最難
無得抄，全部位都要諗要夾

冇風格咪用簡約風 想要日系啲就用木地板加木色櫃，想要工業風咪用啲清水泥加水管

鬼佬係則師

另下條友係室內設計師 當然唔同Level

百貨應百客
香港人屋細雜物多，每個設計師都係響度係咁偷位

香港邊到有設計 翻新就有

個廳整副牆同間房整個電視阻鳩住d窗景我真係睇唔透
好撚On9

有認真留意外國同香港設計分別 人地其實裝修反而比較簡單
真係諗點整好簡格同整靚四幅牆同天花地板 之後好實際咁放番啲功能傢俬 最後再加裝飾物

但香港人一黎就要一間功能齊全靈活多變有特色既完美示範單位

結果四不像累聚古怪

香港人離唔開想要「儲物空間」 永遠都係成屋櫃

就係貪心同預晒所有突發情況唔知為乜

可以，只係視乎你幾有決心
要犧牲某啲嘢， 例如儲物空間

某啲情況就真係唔得嘅，例如600呎住六個人間四間房，就唔好搞咁多花樣啦

明明開掦山景都搞到咁暗

間隔冇問題
不過個上下級玄關同沙磚牆真係戇撚鳩

250呎整到仲大過我屋企咁...

利申 500呎

想笑鳩佢又唔好意思

Apple TV + 套home 都好好睇

Apple TV+ 有集講香港嘅屋企 果間200尺變500尺啦就睇落

如果間屋無景睇 成個設計應該就唔錯嘅
係個設計師好似無撚去過現場睇過咁
而家遮住曬 on99

櫃櫃櫃櫃櫃，間屋已經唔大又周圍都係櫃。根本香港人就鍾意儲垃圾，又唔肯dump嘢，跟住就話唔夠儲物，然後向上發展間屋仲細。

當然設計師想你做多d櫃收多d錢，都有咁嘅情況啦。

最緊要就係整多幾個入牆櫃

全世界應該得香港啲屋咁多櫃

公道d講句，個走廊變咗咁多櫃好明顯係客要求

屌 你幾多間房呀

訓教好焗，仆野都冇位

點解一個led mon 可以咁貴咩原理 因為夠薄？

睇到嬲想踢散佢明明咁開揚光猛

憨鳩，真正嘅武術大師係無人見過，有料嘅香港設計師係你無見過

講緊設計得好唔好 又想拉去黃藍
屌你 係咪你老友黎？

呢個係成個service apartment 咁翻新，改窗一次過要入則搞 一黎錢二黎時間唔係個個業主都肯咁玩 做design 好多時個客主導左，好多嘢佢堅持你又可以點

好核凸成屋白晒晒,其中一兩幅牆油下其他色好過啦,
仲有最頂唔住係個砂磚, 真係成個骨灰龕咁

好心學下人地台灣啦, 1000呎即係室內28坪:

香港啲樓一式一樣 拎番上單Case左抄右抄又一單Job
利申番過Intern

好普通

應該唔只interior
應該係全部同deaign有關嘅嘢都會比香港嘅客改到九唔搭八

咁亞洲人既art sense咁多年黎都係差過鬼佬

香港唔尊重創意人才，個個出到嚟十個九個乞食閪客前景不明嘅，咪出埋啲左抄右抄四不象庸才，不過個客ok咪ok囉，有咩客咪有咩設計師

有料嘅不如出國搵食

中間個工人房會唔會有少少危險,
一陣姐姐入左房, 其他人唔為意趟左個大門係中間
姐姐點樣自己係房入面出返黎? 一定要靠其他人開?

咁香港d客又有幾多有耐性可以比設計師慢慢design好
又有幾多唔會壓人價
又有幾多識尊重設計師意願
唔會自己立亂叫設計師加鳩野落去

香港室內設計，我鐘意André Fu多過joyce

咁貴
希望三菱依個可以平啲就好喇
見到有朝焼け同夕焼け模式
唔知有冇夜空星星模式

之前睇過個係屋主買公屋自己設計
靚過呢個好多

巴打講得超好笑..係公司笑左出聲..

2房 但佢個徐房好撚大

連登有人 post 過樓主個條
之後個 samuel 係自己 ig 發爛渣 好撚柒

兩球
上一級落一級
公屋執垃圾放係你個廳
笑到我肚痛

其實好多香港人d 豪宅都無咩design 可言一堆無謂野左擺右擺 d 傢私style 又唔夾毫無品味 肯洗錢d 嘅擺幾件up 得出名嘅臺臺凳凳燈不過其餘野又老撚土整埋d 水晶燈按摩椅間屋幾貴都無用

佢呢個DESIGN成日係FB賣廣告, D COMMENT已經狂踩, 佢都繼續自HIGH, 睇下搵唔搵得返先

個別例子姐，香港都有d 神級designer 係外國都好出名，例如Andre Fu
同樣外國都有垃圾designer 不過你可能未見到姐

呢d沙磚定石綿？

公屋拆都有得執？

撇除樓主果個咁on9既設計
好難將香港人要求同鬼佬要求直接比較
鬼佬apartment間隔四正好多,好多位就咁放一個大櫃已經得
唔似香港咁要左偷位右偷位
所以你見香港人好似好多櫃咁,其實只係將一個大櫃打散

同埋人地細apartment可能係一個單身/情侶住
生小朋友又會搬去其他地方
但香港講緊係樓預預埋成家立室
後者當然要預埋將來所需

一般香港啲樓都細 永遠都要諗點偷位 啲設計屍做返大屋唔識做

香港啲屋係好細

但有冇必要走火入魔到全屋廳房造幾個入牆櫃同地台？

有啲連窗台都整個大櫃，真係好遮光同核突

笑死個沙磚牆
真心唔明呢個沙磚係咩trend
啲人好鍾意擺舊垃圾係屋企

呢d就走火入魔啦
但你睇樓主講果個鬼佬片
佢床尾係櫃,入門口兩邊廚房又一組櫃,電視下面又係櫃
淨睇房其實都佔好重比例,都有少少你講既問題
所以佢都用好多大窗引光,用矮梳化同唔用地台床令間屋睇落樓底高d
所以就望落冇咁逼

真，又要唔比錢又想設計到天花龍鳳，傾好啦點知最後cut budget，然後成品就勁hea。

“扭屎忽花”形容得好貼切
好刻意刷存在感又唔知為乜既設計
你Archi FYP 扭屎忽花 無問題
真係起出來點L樣同個客交待

香港人裝修要幾個月內做完（租貴）
工程開始前比人做設計既時間通常得兩三個禮拜
要包平面畫圖3D 連rendering

但最斃香港設計公司通常一間得一兩個
(慳成本，覺得諗野唔洗時間）

果個所謂設計師係果段期間，
可能同時間要做3-4份project，又要見埋客又要畫圖
晚晚OT到10點收既人工除時低過個sales（做十年8年都係咁話）你話有乜辦法唔交行貨出黎

伸 業界人士，已quit

間屋係佢架嘛梗係起勢拎嚟打飛機啦

Youtube 個啲垃圾姐，依2個ig都幾上乘，不過唔知幾錢

我估房門向內開，姐姐都可以慢慢推走嘅，不過咁就會好on9囉

你係咪屋主

依個節目都幾好睇

係咪得香港啲樓先會起到三尖八角
見外國啲積通常都四四方方

首先要有位同俾你做到咁多大窗

日本真係出左隻假天窗d光線斜斜地扮到幾真

鬼唔知屋企愈少野愈多空間感咩 個個都唔想整到成屋櫃嫁啦

但成家人一齊住，又有大人又有細路 你唔預多D存物空間，到時D野四圍擺重麻煩同難睇

有時懷疑連登仔係未個個都自己一支公住，想點就點，或者唔駛諗老人家

香港D屋咁細，你唔夠多D櫃真係唔夠用，所以其實香港室內設計真係實用為主（唔計豪宅），點樣可以多儲物空間之餘，運用配色同燈光令到冇咁大壓迫感

你拎外國黎比真係冇咩意思，好多野香港apply唔到

加上香港大部份人置業都駛左好大舊錢，裝修都想經濟實惠，邊會花咁多錢去俾人設計，你俾咁既錢交出咁既貨都好合理。

就算改都有機會要入則申請,搵工程師簽名,又係一筆錢
通常d人聽到咁已經叫個designer係唔好改隻窗情況下做唔做到同樣效果
但有其他方法做得到,就唔洗建議改窗啦

同起樓一樣

個主持都忍唔住串鳩佢

唔計樓主出果黎段on9設計，只係回覆樓上既觀點

宜家興電器入牆入櫃
的確整親靚好多
但一壞就煩
同要換機又煩

以為擺骨灰

條友真係影衰香港設計師
不過有時係個客有特殊癖好多
利申 ：爸爸做依行 好敬佩爸爸

真, 生兩個仔女住五百尺, 又要留房比佢地又要放晒一家四口啲野, 唔整櫃的唯一選擇係只留生活必需品. 到時啲仔女又屌鳩老豆老母連少少位比佢地儲下具、收藏

提外話 Netflix 有套 the world's most extraordinary home 好正

不過冇得比，人地全部豪宅級又有靚景

香港果d你話佢佢就會話咁地方細係無咩可以玩架啦⋯⋯

poly design 難入到仆街但出黎搵得雞碎咁多
你仲想有咩質素可言
兩個中學同學讀完design都轉撚哂行, 唔係撈文職就係做sales

黑白無問題，個燈光先係問題

無位又唔夠多錢
係應該一係唔生, 一係生一個就走去結紮

係呀

唔係要屋主同意設計草圖先至開工裝修??

其實四個人住五百尺響香港都算唔錯啦，我諗無乜人會為咗屋企整少幾個櫃而生少個

全屋白色都叫設計,好似精神病院....如果D牆加曬白色的軟防撞綿就一流

每個人對美嘅定義唔同
但對醜嘅定義就可以好一致
你自己諗

俾個200萬裝修費屋主睇到連登仔D Comments，一定縮埋一邊Dum心口

兩球設計成咁，我屌。

改到完全冇家嘅感覺

識有個朋友對仔女同房，喺房間整咗個上半部玻璃，下半部磨沙既套廁連浴室，個廁所對住其中一個床尾，另一張床就喺廁所門隔離，去廁所就只可以關房門，因為廁所門都係玻璃，唔明佢對仔女點住，逼過工人房

二百萬裝修費整到咁撚樣 仲要未計條友既設計費 如果我係屋主應該會屌鬼

香港既人咪好似樓上留言既人咁撚麻鳩煩囉，又唔撚係你地住又多多意見笑9人。點會有好設計？屋主好鍾意就得啦，關你撚事

生出黎除左空間問題, 仲有養育同金錢煩惱

啲窗全撚部都封一半
屋主咩taste

全屋都白 睇片以為入撚左迷宮

ig

有幾大啊

我屌 間屋隻隻窗都有嘢擋住係咩玩法

Poly個EID讀完我覺得我做art或者arch多過做inte

話就話廿萬設計費, 其實裝修費個度抽到勁多水, 做一單分分鐘有50萬落袋

Btw, 個人認為呢個samuel d 設計係真心垃圾, 你可以睇埋佢其他設計, 奈何香港真係好多水魚, 所以佢應該搵好多

當佢係用嚟擋水用就啱啱好啦

諗起韓國大師影婚紗相

@Samuel.inhims

佢ig post 其他屋嘅設計都好類似
全部都係白到好似醫院

珍 好多時候 d客品味出問題

仲要收120萬

飯枱呢

仲有咁撚鍾意沙磚做客廳特色牆/用嚟裝飾玄關燙門都好過用咗嚟遮撚住哂隻窗啦

間屋佢自己既

可以咁講
仲有佢地好撚抗拒用「直線」畫draft , 但係展示圖就用電腦gen啲直線畫出黎既空間圖

咁你咪住垃圾屋
自己無taste唔相信designer既專業意見
係要間到間屋一忽忽咁
配色撞到七彩咁
designer收錢做野無所謂架
反正淨係靚野先會落portfolio俾其他客睇

根本香港就係design &build先搵到錢

係佢話事, 就算佢好撚滿意都好
但啲人會覺得係個designer問題
依個先係問題

不如封撚晒D窗
咪仲多位用

on9
在意連登仔講野就真係要去睇醫生驗腦

如果親眼睇會幾讚嘆，因為像真度十分高，天然光感覺係射出嚟，唔係一塊LED mon做到，仲有大，細size 分
不過，佢背後件機械非常之大，要裝都有好多條件：樓底要夠高，裝假天花，錢⋯⋯

無聽錯係3.5米

呢棟唐樓會係有AP整棟入則去設計去改啦，嗰啲所謂設計裝修公司點會識
經典全棟例子有堅尼地城同發大樓，加 lift 同埋每層打通兩個單位做一個

公屋執返黎嘅沙磗牆
仲要遮撚住個景
我屌你老母個業主係咪on9

但係今次屌得好有Point Wor。重點唔係連登仔，係DPoint，彈到D所謂設計一棟都冇

無計 地方細 只有一堆所謂嘅收納空間式設計
2xx呎 當兩人住 真實要有設計過 唔係一堆收納櫃 樓主會點做

個設計師又真係on9左

重點係個屋主收唔收貨
其實佢收貨既話根本無所謂

香港室內設計 ＝ 地台床加勁多組櫃

點會冇
有朋友佢老豆當年住太古城兩房,佢老豆本身都大份
生左佢同佢細佬,兩個又越生越大份(每個成200磅)
後尾見屋企連行都冇位行,谷鬼氣搬左去住村屋
之後先敢生多個女

無衝突, 大家都係因為要生多個而搵方法搵多啲空間又或者擺野0既地方

係啊, 不過四個人住五百其實都唔算失禮喇, 比起而家啲垃圾納米樓

呢個係唯一一個廁所? 定套廁? 講真句如果搞到咁寧願要少個廁所

幅射大?

可能佢屋企用大牛龜電視

好有印象重要求其用廁所布簾檔檔就算

Wifi 4g有輻射，要裝鉛板隔隔先

唔駛屌啦，因為屋主就係設計者本人
自己收自己20萬設計費再吹大200萬裝修費

湖景花園隔離係富山殮房，沙磚骨灰牆設計都係襯返者

香港得poly有室設degree讀，要讀埋concept, history個啲，每年連埋non-ju畢業生50個以內，仲要大部分都揀唔係做家居設計

而出面好多做得家居設計嘅都係讀其他課程，根本唔會理咩概念個啲，出嚟嘅一式一樣

主人房有另一個廁所，仔女房嗰個平時當埋客廁用，但阿仔沖涼阿女要出廳，阿女柯尿阿仔又要出廳，整個廁所無所謂，用玻璃就真係無腦！

識我勿相認

聽落又真係on99, 所以有時寧願平實啲唔搞花臣, 都唔想搞一輪又或者設計完, 但唔啱自己生活所需

個草披地墊幾靚，唔知邊度有得買類似

公道d,百貨應百客。
普通設計d西客一定嘈個設計費貴。
所以香港設計師守則第一點就係要玩野。

廚房同廁所互換就基本野
個廳同房又再互換一次
換唔到就換門口位
之後就搵地方玩地台，門櫃合一……
總入到去同之前一定要唔同

去google search 空間改造王 都有啲post 講出事設計. 嗰啲設計仲大鑊過香港嗰啲

one plus 啲concept真係好癲 羅靈傑同佢老婆又係勁到仆街 但真係得大陸咁大個地同商場先俾比佢玩

淨係間室全白咁濟已經唔想住 好撚壓迫

屌你老味幅沙磚牆係做乜9
係屋企就可以拜先人

香港既設計師同髮型師都係差到不知所謂，唔知點解可以同外國差咁遠，日韓台都好過香港多多聲

識人間屋搵佢公司design，村屋玩英國工業風，正正常常唔錯幾靚，埋單幾多錢唔知。

最近我發裝修自己間屋，發現香港設計師出品都9成似，重複嚴重。
一定有地台床 廚廁倒轉...大量櫃做收納，同埋什麼日式 北歐輕奢風...但係出黎唔靚。

最慘係唔實用，youtube有片個廚房design好古怪，個設計師應該唔煮飯先咁樣設計

我都覺
成間屋所有牆都整晒咁滯

個主持都好撚串下

劏房設計

最近都要裝修 d設計真係。。。

香港唔差喎

搵返Facebook個Post

試吓用呢個角度睇吓間屋

大家只係睇外國啲屋嘅裝修相嚟評又好似唔係好公平，上面條link影嘅相係靚好多

我相信外國一樣有「封殺」，唔好一味𨳒香港設計師，有甚麼食客便出甚麼廚師

做咗inte 十年

On9 講緊設計好定唔好 黃藍mud 9

最弊啲櫃通常都唔會收埋

燈光更加冇乜設計師會玩

好撚多分身打手

收錢寫文影硬照P圖哽靚
拍片無得呃人即現形

[url]
[/url]
忍唔住諗起呢條片
比100萬裝修到舊式老人院咁
拍片果個重勁自豪咁介紹
留言先係最精彩

早排睇唔知邊個裝修
實用7百幾尺
咩工業風
我屌，個書房係個廁所隔離咩玩法
隔離講緊真係書房行一步仔就可以坐係個屎塔上面

白唔緊要最憎依種白到發紫嘅白，一啲溫度都無，超似醫院，起碼俾盞黃燈啦下話，一啲屋企嘅感覺都無，又話日式邊撚度日式

睇相覺得仲creepy d

HKDI唔係都有得讀咩？fb見到有HKDI畢業之後開公司做室內設計，好富貴。
有買勞力士，又去歐洲旅行，成日show名牌...我以為做室內設計好好賺，但係連登仔又講到人工好低又受氣

個玄關真係笑撚左

擺得耐會惹白蟻，咁就出事利申 以前係苦主

下下120%曝光遮醜
灰色沙磚牆都變純白

我覺得戶主都有責任, 而家好多上車盤都整到整色整水, 因為佢哋個mindset永遠都覺得一定要整到唔可以似公屋, 望落唔可以窮酸, 要懶係型懶係有style, 但自己嘅見識品味又有限, 改下改下就會改到不倫不類

一壞要買番個一樣size先靚喎

想講其實而家（私家）醫院都唔係白色了，都係暖色了

覺得唔係香港設計師冇料
係香港客要求多

好多地方都有得讀 hkdi, hkcc, hkuspace, 白英奇
不過因為兩年制關係，啲人教點出嚟做嘢/軟件多過點教設計。poly反而教少啲實用/軟件嘢，多啲設計意念.... 但係poly畢業生多數做酒店/餐廳/office design 因為家居設計冇咩設計概念可言

鬼佬無提供BUDGET, 咁樣比較唔公平啵

香港設計師220萬
4份1 50幾萬
點都唔會多過佢囉

個戶主就係個設計師
根本係個人品味有問題

其實曬氣啦
好多人都唔識睇
一見到多白再行cool tone就得覺似醫院/精神病院/靈堂
我都想知有幾多醫院/精神病院/靈堂真係做到咁

純睇呢個單位
除咗門口個玄關
沙磚牆既位置
同埋對旋轉門尷尬

其他又無咩問題

香港人習慣批評多於讚賞

自己一個住洗乜要係床屌 周圍屌都得啦

Link?🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

岩岩見到頭幾頁已經有人講
#14

啲相擺明調過晒色
睇左幾張已經好不安, 仲話住

工人房都拆埋 , 瞓廳 ?

三個位咁撚柒又擺晒係屋既中心已經夠死
仲有玩黑白唔係真係就咁裝修用晒黑白
係要設計,唔通用黑白公廁磚又叫黑白TONE咩

試就樓主條LINK 讚比我睇

起碼要 11呎樓底先做到呢個效果 , 香港新樓普遍得 8.5-9.5呎樓底

有勇氣
我都明佢想玩乜
再接再厲啦

同意，其實single tone無問題，因為住落會有雜物現眼，一定有其他顏色出現溝吓，應該唔會極端到只買全黑白色嘅旅行紀念品/家企小物呱？

醫院家陣係暖色，米，湖水藍，粉紅，精神病院我未去過唔清楚，靈堂更加係七彩繽紛咁㗎啦

我唔係撐個designer, 你point out d 位我都好同意，想加多個位係飯廳頂個燈箱位感覺好撚cheap, 正正經經裝支hi end d嘅燈，例如扮天𥦬果支（面價廿幾啫，佢攞一定唔洗啦）比多十幾個但多一個主角位，唔爭在啦

UP乜鳩

係無問題呀
不過設計全部都好有問題
睇唔到地磚
淨係睇牆磚都無可能用呢隻

香港啲樓則賺得太盡 , 明明樓底可以做高啲但為左賺盡啲係唔會整埋俾你 , 啲8呎半樓底真係好撚多 , 連機房位啲隔音邊位都畫埋入去賣 , 啲則三尖八角

呢個之前有睇，真係好撚正，但佢差唔多拆左要造

同嗰位designer 打打氣🤣🤣🤣🤣

香港都有唔錯既design firm既
我自己欣賞呢2間
JAAK Design
LAAB Architects

仲有呢間都唔錯
mnb design studio
有小朋友既應該會比佢吸引到

其實呢類磚都幾常用
無話可唔可能
最主要係mix and match

不過太過素色唔係個個人受既
純粹喜好問題

JAAK真心做得好
J咗好耐

呢集我都有睇，好正

提醒自己公屋仔黎

個沙磚牆真係柒撚到冇人有, 仲要大大幅放係露台位前面擋撚住成個廳

其實睇過咁多睇樓節目

香港果d 風格>實用

佢除左靈堂風，仲有骨灰龕風

估計佢用呢d細磚係想retro

其實咁碎嘅磚咁多掃口位，清潔起上黎就gg

又話二百萬裝修費
20萬設計費

即係自己俾返自己

咁撚有錢2個人住千呎

唔一定實心就係不可拆主力 你識紥鐵/structure係可以係外牆開洞

有無諗過呢幾個問題就係好大問題？

LAAB 幾好
後生仔多

In過

駛唔駛 archi底？

要啦

咁其實呢幾個問題都係佢本人用家既要求/喜好先做
咁佢設計俾自己住 最大問題係？
如果你用你自己住角度去睇人地間屋咪好大問題囉

當然我都係唔認同玄關高一級又落一級
沙磚擋窗
旋轉門

笑撚咗

我睇過日本啲大改造節目，真心勁抽，香港個啲睇過下，感覺係冇人咁勁，但都唔叫差，一個半個唔掂啫

DLLM果幅閪牆真係得啖笑

唔係鍾意呢個單位嘅設計，再深入討論都係無乜意思。想睇個設計師其他作品，可以去佢個 page 度慢慢睇

上面都有提過 日本個節目都有失手既時候
不過香港整體多人濫竽充數同東抄西抄炒埋一碟 就真既
同埋好多都會放自己諗法去懶創新 多過去滿足個客既要求

啲沙磚執返嚟 200萬？？

有follow開呢個designer既作品, 係靚既
唔知棟牆係咪個客既idea, 成個風格同佢之前哥D作品一D都唔似

設計師自己間屋黎

係幾常用
常用係公廁LO
就算係普通屋企用都無問題
你行黑白風格無可能用呢隻磚

骨灰庵風格

in Him’s interior design
乜個老闆Samuel Lam 個ig自戀到咁

裝修同設計費拆開仲要貴到hihi
都唔知中間食左幾多水份

上面仲要有人幫佢兜分黃藍
黃店出品垃圾係咪唔洗批評？
自稱黃既呃飯食大有人在

當然啦，室內設計又唔使考牌，阿豬阿狗都做得
公屋街市裝修都話自己識室內設計啦

呢個真係痴晒線，為咗睇電視靚景陽光同我遮撚晒佢

之前見過，好似都賣幾皮野

香港，扮嘢、冇作用、懶有taste
外國，創意加實際

我覺得香港最大問題係好多冇相關培訓嘅人入行。有啲求其整張Perspective出嚟就以Interior Designer自居。有時個設計只係就咁將堆「有設計感覺嘅事物」堆埋一齊。

嗰啲只可以叫做Collage，唔係Design，但偏偏香港好泛濫，特別係住宅設計。

利申：Archi人，做過商舖嘅Inte Firm。

樓上完全冇聽書

似公屋走廊d 牆

因為「Designer」唔似「Architect」咁，有法例規定唔可以亂叫。

咁都收20萬

應酬朋友緊要過住
沙磚會唔會太唔夾
工人房如果真係有人住咁拉黎拉去出黎煩到嘔
個沙磚牆突兀得黎又阻撚住晒
個客廁仲好笑
你有朋友黎但你又係廁房整野
一黎去廁所唔方便 二黎你開門快咗我驚睇咗D咩

我又冇話黃就唔屌得 只係呢行出聲既人好少 樓主個example淨係得佢一個

後面條友跟入去差D爆頭

爭咩吖 撈埋做瀨尿牛丸吖笨

Archi 咪又係出 閪則 奇怪盤 功不可未
一係做inte 一係出國 一係出閪則

唔好我話香港一日政府同發展商係咁
唔使指意係香港發圍 見唔到希望

不如大家一日少句 沒有誰比誰高尚

一個用窗黎自然光去增加個空間感
另一個就搵野遮鳩晒D光同窗佢

香港嘅建築師不被尊重係事實。
有咁嘅發展商就會有咁嘅樓盤。

不過大家都係專業，反而係Inte都應該得到Protected Title嘅待遇。

又要靚又唔肯比錢
啲料靚小小又話貴
最緊要放到多野

有錢嘅客又有另一種問題
講緊幾千尺山頂果啲屋
啲客以為自己比錢就係大哂
啲天花起好哂都要重新再改過
一啲材料又唔肯比錢
多多要求.....

申利：做緊

希望過幾年幾千蚊有塊

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

呢個好有印象！
間屋兩公婆住
張床隔離有個矮幾級嘅位置放左浴缸
日本人睇完嗰集都狂屌

仲有永遠都要提返 有集係屋主好鐘意車
設計師係全屋正中間整個位放部車
左右兩翼係生活空間
形狀唔方便用之餘
全屋所有位置都係落地玻璃
聽講嗰家人一直都落住窗簾生活
最後仲賣咗間屋出去

Designer 應該有個考牌制度，
無考係就只可以好似英國噤叫stylist

香港對好多行業係完全冇監管
最後全部都係變做呃錢行業

嘩 幅牆真係不得了

三菱呢個版本定價好似五皮野到

崇優

其實香港做設計真係好撚慘
客人比$20但想要$200嘅嘢
然後我哋俾啲好嘅概念佢，佢就要全屋放滿櫃
一句到尾香港撚有設計咩，基本上其實都係滿足個客嘅要求

利申，室內設計師

有既
但首先你要入到間好公司

乜7都黃藍，我屌你老母

屍？

on99擋住個山景

遲d實拆牆

條友明顯玩野啦
就算真係想用 都唔會執公屋d沙磚掛

有冇你自己滿意作品？貼上黎睇下
我發覺好多都話個客問題，但我睇youtube有啲400尺都駛60萬裝修，又話個客好大自由度，點知都...

黃乜柒，咪又係返祖國攞獎攞名氣搵真銀

水間燈又熱又浪費地方

HKIDA 講左好多年考牌未又係同裝修佬傾唔惦點數，唔係點收會費

呢間起碼全屋用名牌貴嘢先

人哋仲要冇設計師

你最多話佢襯得唔靚

唔會話佢唔好住

唔講得？我又冇講佢係黃就唔屌得
你夠做食環公務員啦，係咪應該屌柒你幫港共賣命先呀屌你老母傻閪

呢個design 200萬，個設計師20萬
20萬整舊咁嘅嘢

食環狗不嬲on9

其實正常設計師啊會整到咁鳩
因為咁做係整臭個名
多少都係鳩業主要求

個貓房真係多鳩餘到呢 邊有主人夜晚會放隻貓係個櫃入面訓

其實可以好型

我係發現d設計師
好多時都會話屋主想點點點，屋主又想點點點
令到其實設計師唔係做緊設計
而係變左實現師
實現屋主既設計

當然，間屋係佢住唔係我住
但做節目就係比我睇個設計師點設計
而唔係睇個設計師點實現屋主設計嘛

咁我睇節目唔係用我角度睇，要用返個屋主角度睇
咁我睇黎做咩？

呢位設計師有用呢個骨灰龕櫃

做Display 櫃係最L on9
間屋得嗰幾百尺但又要show曬啲乜man乜man出嚟
唔L知以為去咗信和
跟本就唔係改善你嘅生活空間
直情係阻礙你生活

用返3000-3200k

咁人地鍾意又無話咩on唔on9 嘅，鍾意玩嘅每日見到啲玩具擺出黎個心情都開心架喎。講到尾都係睇佢想要空間定擺設啫

2百萬裝修?? 食左180萬

鬼叫香港唔尊重design咩
仆個idea 仲要比人壓價
利申 非呢行

dezeen awards

true
唔通你住幾十樓apartment 又打冧曬啲石屎牆嚟裝修自己個單位咩
香港要揾類似case都係獨立屋or村屋

重點係間屋得幾百尺
當然世上每一樣嘢都係在於取捨
如果一間屋得六百尺住四個人
但做一個六尺display櫃
呢個絕對唔會係一個好嘅design
正如樓上講嗰幅阻住窗景嘅砂磚牆一樣

但最慘大把呢類業主有咁嘅要求，designer 無得唔做

無錯，全部都係在於取捨不過我睇法係，display 櫃嘅實用性甚至美觀性都好過砂磚牆好多，砂磚除咗難打理同核突，諗唔到有咩特點

成間屋得個白字
好似去咗停屍間咁
睇片都覺得唔舒服

另一個講法，沙磚牆個位置對極大部份人嚟講係錯，擋咗一個靚景，但如果沙磚係對佢有特別意義，例如紀念同屋企人住公屋嘅時光，甚至係特登從住果條邨果座樓𢴇返嚟。又，沙磚泊埋牆唔透光又無意思，可能佢參考安滕忠雄咁背光十字架所以咁擺呢？

不過講咁耐，本人都認為道牆好難接受

1000呎裝出公屋走廊格調唔簡單
多出幾十倍空間感

講到尾都係一句，屋主鍾意就得雖然我地外人係咁笑個磚，但對佢黎講鍾意大於一切

砂磚牆本身係冇問題
問題在於佢有冇需要同埋擺放嘅位置

正如一間200尺屋整個display櫃
而且個櫃仲要阻礙你生活
為嘅都係因為要滿足嗰種未脫離肛門期收藏癖好
咁似乎失一定多過得喎

200 呎整又問題大啲，其實都係睇單位同櫃大細而judge 有無問題

btw 又唔使咁踩人地啲嗜好嘅咩脫離肛門期買下野收藏都要比人咁講

可以試吓拎個舊mon改造

LAAB 似做商業嘢多
佢 portfolio 有個 309 呎洋樓單位
最勁係電視櫃有需要先至拉出嚟，用埋浴缸位置 有需要時放多排梳化或者做客房

Ando光之教堂係引入光線營造god ray
佢擺放嘅位置正確而且又有其功能

換左鋁窗就叫設計？

肛門期呢個term絕冇任何眨意

屋主應該唔介意，住得呢個屋苑一定要日日經過寶福紀念館同富山殮房

呢個project 幾球嘢裝修費呀淨係啲track 都唔少錢有時靚同實用係可以并存但你要課金囉

Tadao ando d 野好撚正
讀書arch果陣專登搵佢做專題

個沙磚牆真係on9. 設計師住公屋住到做設計都要有公屋feel

因為設計好現實 尤其係家居設計
唔會全部都得設計師既諗法
當中一定夾雜住用家既諗法
先至做成你睇到既成品

無幾多個住家個客會話
無所謂㗎 成間屋任你設計啦
設計師既責任係將客既要求 用最好既手法實現

所以用自己生活習慣去睇其他設計
只要一唔乎合自己生活習慣
就會覺得嗰個做法唔啱

Ando係神一般的存在

另外比較喜歡有隈研吾、妹島和勢、藤本壯介

終於有人講
我都覺
句句有骨

佢自己認左係
同樣既牆佢可以玩到咁核突
一間比社會低下階層住既都可以順眼過200豪裝9條街
係50年前既殖民時期一大精英DESIGN既公屋太勁
定係佢ON9得太無極限阿

佢唔出來解釋，你都唔會知佢做乜要咁設計

推

主要睇client， 成本， 時間
香港業主/客最現實， 實用性+平靚正>all

先唔講賺錢，
你亂咁整d天馬行空design實比人屌到仆街，
聽日唔洗再返工

好有 兇間感

呢個比較係乜嘢事😫😫😫

屌你office嚟?

好彩tadao 未死，唔係死咗都起返身
喺inte 玩archi 嘢係一個好主意
但前題係空間要夠大
空間唔夠都起碼樓底要夠高
如果唔係咩都假
不過係佢自己屋企就算，佢鐘意點就點

CLS 用個電視牆黎遮住個景

比較有乜問題？
唔通你言下之意係用ando同samuel比
係侮辱咗ando

利申：本人認為人係冇高低之分，但係個設計本身就有好壞之分，所以集中返討論個設計，唔好針對人

淨係見到d沙磚已經屌咗出聲

佢ig回過唔鍾意個山景所以擋左佢

設計唔淨止視覺效果，tadao 點解上神枱係因為佢背後你想像唔到嘅咁多理念同考慮
光之教堂背後其中一個理念係唔physically 放一個十字架喺度而又達到有十字架嘅效果
唔係就咁放啲嘢喺個窗前面，有影打出嚟就係tadao㗎
除非佢想要個由光構造嘅雞蛋仔

其實可能依位designer 都冇諗過向tadao致敬
睇到你嘅比喻真係會令人唔小心攻擊咗佢

我間房就無電視，不嬲都無臨瞓前睇電視習慣，亦唔鍾意瞓覺對住電視

根本香港d客濕鳩過外國客好多
香港做住戶既風氣根本係唔信設計師咁濟
個個又要冇錢又要懶醒上網搵一大堆好撚貴既設計比設計師
以為自己先係設計師個種，然後又冇錢左cut右cut
最後設計師同佢講撚左唔會靚又唔撚信
出到黎一係硬食個柒設計
一係就屌9設計師執手尾
一係就獨特美感 得個客先覺得靚

同埋香港d室內設計節目不嬲都係乜乜77窩居先會比你上去拍野
香港d有錢佬邊會夠膽比人知佢地間屋有幾撚豪？知哂間屋既間隔唔驚比人爆格咩，加上佢地間屋有幾勁既設計佢地真係唔志在比人知，係d單位細個d先鐘意炫耀下自己間屋

總結香港d室內設計節目真係害人不淺
令到香港d住宅設計無限循環

向ando致敬唔係我講嘅
我亦都唔認為佢係向ando致敬

Ando設計嘅重點並唔係建築物本體
(亦即係佢iconic嘅清水混凝土，混凝土其實只不過等於一張白紙）
而係佢喺張白紙上面表現出嚟抽象化咗嘅大自然完素
（亦即係光之教會嘅光、4X4 house嘅天海）

咁當然佢背後有好多我想像唔到嘅理念同考慮啦
我又唔係學者

香港室內設計師只係諗美觀，同多儲物空間

死波台狗

樓主算唔算見識小
Ab concept / afso 個d叫咩

唔好用一個例子打沉成個行頭

成班人話支持本土但數唔出本土出身的名設計師就咩玩法

拎個唔好的設計就笑香港所有設計師係唔係笑話

跟本成班都井底蛙 拎外國設計去顯示自己有學識 打飛機
外國有差的設計你唔拎出黎講？

真係怕屌親大家
我建議你地搵下assouline 間書局搵下d 同香港設計師有關的書先衝出黎柒

重有樓上有人話假天窗設計起源係日本
個技術始創人係意大利叫coelux的公司

日本節目出事時都係epic fail架
成間屋連浴室全部透明啦，廁所冇門冇牆就咁擺喺度啦，喺屋中間整露天大草地啦
當然比例低得幾次，但次次都係搞到冇幾耐屋主就頂唔順賣咗佢算
但正果啲真係好正特別有幾個專家正到會追住佢啲集數嚟睇

邊集講

照日光變照藍光

屌佢老味又真喎
睇片頭以為得5~6百呎
佢一講係1000呎即係笑咗

yes, 好似返工咁

屋企有旋轉門諗起麥太

其實好多野都係設計與客人取平衡
想係香港玩設計玩得盡係好難
香港好多人都好保守
好小數肯比你去盡
除非間屋係自己

我無心冒犯安滕先生作品，只係突然間有一絲感覺而比較一下

萬分之同意巴所講人無高低之分，但作品有好壞之別

你無係因為你驚有幅射，咁其他人有呢個習慣，業主有呢個要求唔通designer 話唔好，怕你中幅射咩？

利申：住緊劏房有二百一十六呎(大過你間房16呎），床尾焗住裝電視

我唔係驚幅射，純粹係生活習慣同觀感問題，想睡房簡約啲

唔好意思，我無心冒犯安滕先生

唔⋯⋯ 每個人都有自己嘅理念，構思，再加創意同工藝成為自己作品，每個作品都有故事，道磚牆就係工屋lift lobby踢波，玩捉人仔嘅地方。去過嘅人先會明果道沙磚透光果種感覺係點，由其是小朋友望住D光射入嚟，事實係有D獨特港式情懷。

會唔會設計師就係想將佢搬入屋懷腼童年時光？ 當然我都係估，同埋我都係屋邨仔，見到道牆係會多啲嘢諗嘅。

Sorry, 我以為覆緊同一個巴

係咪上過 ViuTV 磚家嗰間 ?

第二幅見到度沙磚牆 已經屌咗出來
個浴室好L死人Feel

兩球重未計設計都痴撚線
設計2000蚊都俾多佢
1000呎搞到得500呎咁

我個人麻麻地呢種日式浴室, 入去感覺好膠同好唔 firm (我知實際唔係), 不過從實用角度來講係好唔錯既

其實佢唔係咁簡單一塊 LED, 佢係會根據時間自動調節唔同日照角度同日出至夜晚既光度等

屋企樓底夠高我都想裝

呢種設計係比較適合生活作息好規律既一人住所

以前佢啲 design 都好正路, 又sleek 又型，係近年唔知搞乜

佢呢間可能係 sample house, 未必用來住，不過我都諗唔明佢背後既 concept

一個好既住屋 design 係要反映到屋主本身既風格同生活喜好，而唔係搬字過紙

外國有好多室內設計師都有 architect 底

外國既室內設計定義係包括 interior architecture 同 interior decoration, 要精通晒呢兩樣先算係室內設計師

你講嗰啲係 interior decorator 既工作

其實好多片都有講呢間屋, 不過 Apple 係拍得好detail 下

係香港比較差啫，日本丶東南亞甚至以前既中國都唔差。西方博物館都放咗好多東方既 art.

睇得多咩工業風無印風，其實好悶，間間色系都差唔多，反而上面鬼佬果間睇落無咁做作幾舒服

其實外國都有好多 apartment 積都係未必啱香港人口味，例如入屋經好長走廊先到個廳丶有啲睡房喺正大門隔離丶廚房喺正間屋中間丶黑廁等

上面大家講嘅 Andre Fu, Joyce Wang
NCDA Nelson
OFGA Winston Yeo
Bean Buro Lorene Faure, Kenny Kinugasa Tsui

Ed ng 兩公婆都好正
好想住佢輕井宅間屋

另外可以留意埋cap atelier

好想揾個推土機推冧佢

幅沙磚牆真係好恐怖

littleurbanmountain

香港有好多好多高質素嘅設計師
就算我哋嘅能力負擔唔起佢哋嘅服務
我哋都可以企係一個觀賞嘅角度去支持佢哋

香港係中西文化交融的地方
好多大牌的設計師都好善用依種元素去創作
亦係香港設計吸引的地方

不論大細行
就算見到差的設計
都唔應該鼓吹香港係差 外國係好

應該要多發掘好的設計
欣賞同珍惜本地創作

啱啱播果集香港奇則 又係佢 又係柒設計

通常係唐樓先可以任改

冇位放垃圾, 咪唔會儲垃圾, 迫自己定期清垃圾

其實99％既香港人都會要求要櫃擺野
真係好撚on9 要擺野去租迷你倉啦 屌
即住一大班度縮撚樣想靚又要大又要擺到好多野，仲要平
cls～

睇埋佢個page 同comment 重癡尻線
啲相落重filter 咁懶係型格
然後原來自己設計俾自己再俾設計費自己

首先佢全棟翻新，睇呢啲相都相信佢係分層單位連傢俬出租，內裝佈局似酒店或者服務式住宅都好正路。另外要額外儲物空間，梳化向前移兩呎，後面就已經有位加個到頂櫃。

好多香港人間屋 鐘意果D 大型 組合櫃
C 字櫃 再加一大堆地台櫃
越儲越多垃圾

跟住夾硬整到迫迫夾夾

留意返佢廚房果度係有超多儲物空間

不如我設計返仲好

無野啊
ando tadao 個design 都比人話冬天凍到PK搵玻璃封左個十字啦抄考呢個不如抄佢韓國間教堂
記念唔係問題
你放係成屋最大個個窗到咪on9囉

農曆七月過左

你都傻撚閪閪 過千呎樓 扔2球去裝修
你估個客真係會似你咁撚窮
會因嗰少少錢、少少時間趕收樓？

係啦個個香港人都係李家誠
係既話就快手瘋狂買樓唔好成個怨婦咁嗌樓價貴啦